近3年逾百警員被捕 休班警佔過半

警務人員操守近年備受關注。警務署回覆立法會財委會議員的數據顯示，2015至2017年每年分別有35、43及29名警員被捕，當中各年分別有22、23及23名屬休班警。全體被捕警員中，這三年分別有19、34及18人是被警方拘捕。此外，每年分別有16、9及11名警員被其他執法部門拘捕，例如廉政公署及海關。

被警方拘捕的警員中，2015至2017年分別各有15、21及15人，涉嫌干犯警隊定義為罪行性質屬較嚴重的刑事案件，當中19人涉嫌在公眾地方行為不檢／打鬥、刑事毀壞及破壞公眾體統、遊蕩等罪行，有7人涉嫌傷人及嚴重毆打、6人涉嫌雜項盜竊。涉嫌非禮、詐騙或店舖盜竊的，各有5人；涉嫌強姦、襲警、刑事恐嚇或車輛內盜竊，則各有1人。

係咪咁多紀律部隊連政府部門之冠

加1分

得咁小？
好似日日都見到休班警新聞咁

呢個post list 2016好似已經唔止23單

其實非撈偏嚟計應該無一個職業有咁高

舉例香港會計師同護士好似都有41000幾人，如果按比例，應該會每年有40幾個被捕。醫生有大概12000個左右，即係每年10個左右。

有無數據？

前幾日唔記得邊到睇過張圖，一定係

佔中後警員犯案率提升，皆因處理佔中壓力大。

住公屋/公屋家庭唔應該請，有時幾千蚊都貪係價值觀既問題

差佬根本就係撈偏其中一樣

最衰都係佔中

佔中惹的禍

可能佔中時俾啲藍屍帶捧得多，以為自己真係唔會錯，可以橫行無忌

休班犬大獲全勝

Ctrl C + Ctrl V

警隊非常重視人員的操守，任何人員干犯違法行為，警隊絕不容忍和姑息，定必嚴正處理，進行刑事調查及紀律覆檢。

官方宣佈休班警成為今年聯賽冠軍

正當人家點會去做警察，做唔成難仔咪做，所以做親都唔係好人。